俾老母搞到雞毛鴨血

有d長 希望大家會睇落去

情況大概係咁
我父母離婚廿幾年
結婚前一同買入居屋
但離婚後女方並沒有除名也沒有居住
一直以來都係父親努力供樓
廿幾年後終於供完 自始以為安居樂業
母親因工作原因欠債 欲申請破產
其間有與家父討論 勸我父把物業賣出
以免被破產影響收樓 我父十分生氣但無可奈何
由於居屋買賣需補地價 我父屬基層人士 無法負擔
只好向親友借款 打算日後慢慢歸還
因補地價及買賣需時 女方突然申請破產
該物業則即時被暫停所有買賣交易
成件事一個月內發生

錢又比哂 乜都郁唔到
我老豆好撚嬲 但係乜都唔識 但又唔想見老母
老母又大條道理話冇辦法所以破產
老豆辛辛苦苦供完層樓 養大我
一日之間乜都冇哂

因為諗唔到辦法
而家已經過左幾年 層樓既狀況係我老豆有一半
老母個一半比破產局收左
老豆就覺得可以繼續住就住乜都唔理
其間好似冇收到d咩信
但我一直都好想解決問題

我想知

其實有冇機會打官司 證明一路以來只有爸爸供樓
阿媽其實層樓其實有名無實

定係一定要買返嗰半層

定繼續住落去 只要唔作任何買賣就冇問題？
但如果第日爸爸過左身
佢嗰半層會係點？ 會當遺產比左子女？

希望有專業人士幫左解答

好慘，你要加油等爸爸振作

有無留證據證明得你老豆供？

幫你推,我唔係咩專業人士

破產管理處答案

問 : 如果破產人和配偶聯名擁有一層樓宇，當局在其破產後會如何處理該層樓宇？

答 : 一般來說，受託人會變現破產人就該聯名物業所佔的份額。買賣已歸屬受託人的財產，其價格均須根據買賣時有關財產的市值釐定，而財產市值是會不時變動。

多謝你

我記得有架 每期供樓都好似有keep

係呀 要我而家買埋另一半 我唔知我有冇能力負擔

咁即係証明到女方冇份就唔洗被收走嗰一半？

好彩借落親戚補地價既錢都已經還哂 老豆成世人老老實實 唔中意爭人錢 而家其實屋企狀況唔差 只係爸爸一向及時行樂 冇儲蓄習慣 將來層樓唔知點算 怕第日養老都冇地方住 本身可以安安樂樂

唔關事
只要層樓有你老母個名 層樓佢就有份
邊個供都係冇用
怪你老豆蠢

但法律上 老母的而且確有名係層樓

的確係

已經發生左 世事都冇早知 想知仲有冇辦法解決